.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--m--Message-Rune:

Руна с сообщением (`Message Rune <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=581>`_) / Закл. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- прорицание
- языковое
- ментальное

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: 5 минут (жестовый, словесный, материальный)

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 плоская ничейная поверхность

**Продолжительность**: 1 день

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 108

----------

Вы записываете сообщение продолжительностью до 5 минут и наносите специальную руну на любую плоскую ничейная поверхность в пределах досягаемости.
Внешний вид руны остается на ваше усмотрение, но она видна всем и должна быть не менее 2 дюймов в диаметре.
Вы так же должны указать триггер, по которому существа должны активировать руну (см. :ref:`ch7--Setting-Triggers`).
В течение продолжительности заклинания, существа, который соответствуют условиям триггера могут коснуться руны, чтобы услышать записанное сообщение в своей голове, как если бы вы говорили с ними телепатически.
Вы узнаете когда слушают сообщение, но не знаете кто.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` заклинание.





.. include:: /helpers/actions.rst